{"title": "Hỏi đáp: Trẻ 2 tháng tuổi bị bệnh đường hô hấp", "question": "Xin chào bác sĩ. Con tôi được 2 tháng tuổi, cháu bị sốt và ho vài tiếng/lần tuần nay. Tôi đưa cháu đi khám thì bác sĩ nói cháu bị đường hô hấp, cho uống thuốc 6 ngày 2 lần/ngày. Cháu còn nhỏ vậy uống thuốc có sao không bác sĩ? Làm sao để bệnh dứt hẳn và không tái phát lại?", "answer": "Chào bạn,,Khi bệnh thì phải uống thuốc, bác sĩ luôn chọn những thuốc phù hợp cho lứa tuổi của bé. Bạn yên tâm đi.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-2-thang-tuoi-bi-benh-duong-ho-hap/"}
{"title": "Hỏi đáp: Lịch tiêm chủng trẻ sơ sinh", "question": "Thưa bác sĩ. Tôi sinh thường tại bệnh viện Từ Dũ. Em bé đã được 20 ngày. Tôi hộ khẩu tỉnh nên không có sổ sức khỏe em bé. Tôi không biết khi nào thì đưa bé đi tiêm chủng lần đầu. Cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,, ,Trẻ có hộ khẩu tỉnh và sanh thường sẽ về địa phương nhận sổ sức khỏe. Bạn có thể liên hệ tại cơ sở y tế địa phương để được nhận sổ và tái khám chích ngừa cho bé hàng tháng tại đó.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/lich-tiem-chung-tre-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Em bé bị sôi bụng", "question": "Chào bác sĩ. Bé nhà em mới sinh mổ được 3 tuần nhưng bị sôi bụng, giật mình, ọc mửa. Bác sĩ cho hỏi là bé bị gì ạ? Bé vẫn xì hơi bình thường, phân vàng và hơi đặc. Nghe nhiều người chỉ uống thuốc Air X drop mà không biết được không bác sĩ? Xin cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé ọc sữa nhiều thì cần đưa bé đi khám bệnh. Không nên tự ý cho bé uống thuốc.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/em-be-bi-soi-bung/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 4 tháng đi ngoài 5-6 lần", "question": "Chào bác sĩ, bé nhà em được 4 tháng. Tháng mới sinh bé đi ngoài khoảng 10 lần/ngày. Hiện nay bé đã 4 tháng nhưng vẫn đi ngoài ngày 5-6 lần, và vài lần són một ít. Bé bú mẹ hoàn toàn, vẫn bú, ngủ, và chơi bình thường. Hiện nay 4 tháng bé được 7kg, lúc sinh 3.2kg. Cho em hỏi bé đi ngoài vậy có bình thường không ạ? Mong hồi âm của bác sĩ. Em xin cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bé đi cầu như vậy là bình thường.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-4-thang-di-ngoai-56-lan/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị viêm da", "question": "Chào bác sĩ! Con của mình hiện tại được 2 tháng tuổi. Bé bị viêm da từ lúc vừa chào đời đến nay. Khi bé được 1 tháng bác sĩ chẩn đoán và nói bé bị viêm da và dặn mình về nhà lấy xà bông pha loãng với nước và rửa mặt bé. Mình đã làm theo khi về nhà mình rửa mặt mình rất kỹ sau mỗi lần cho bé bú xong mình đều lau mặt bé bằng nước ấm. Nhưng vừa rồi bé được 2 tháng và mình đi khám thì chỉ dặn mình nên kĩ hơn về tình trạng viêm da sợ sau này sẽ thành tràm. Và mình dắt bé đi chích 5 trong 1 và uống ngừa tiêu chảy thì bác sĩ tiêm cho bé thì nói là do bé không hạp sữa và kêu mình đổi qua cho bé dùng sữa NAN HA. Mình muốn hỏi bác sĩ có cần phải đổi sữa không ạ? Vì con mình từ nhỏ giờ uống sữa này rất được tháng đầu bé tăng 1kg3 tháng sau tăng 1kg1, đi ngoài rất bình thường và chưa bị bón. Bé được 5kg3 và cao 60cm bé dùng sữa dielac. ", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé bị chàm thì nên đổi sang uống sữa NAN HA.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-viem-da/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tập bé ăn dặm đúng cách", "question": "Xin chào bác sĩ, con tôi sinh non 35 tuần 3 ngày tại bệnh viện Từ Dũ. Lúc sinh bé được 2kg8, lúc 4 tháng bé được 6kg8 cao 62cm. Chiều cao và cân nặng bé đã phát triển so với bé bình thường chưa?Bé bú mẹ và bú sữa ngoài (nhưng rất ít mỗi ngày bé uống sữa ngoài chỉ được 120ml). Hiện tại bé gần 5 tháng tôi muốn cho bé tập ăn dặm, tôi nên mua những loại bột bán sẵn trên thị trường hay là tự chế biến cho cháu tại nhà xin bác sĩ tư vấn. Khi cho bé ăn dặm tôi có nên bỏ sữa ngoài không, chỉ cho bé ăn và bú mẹ. Đối với bé sinh non cần bổ sung chất dinh dưỡng hay các loại vitamin gì để giúp bé phát triển tốt không. Cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Chỉ nên cho bé tập ăn dặm khi tròn 6 tháng tuổi. Bạn nên tư chế biến bột cho bé tại nhà. Bé của bạn đã bắt kịp đà tăng trưởng nên không cần chế độ đặc biệt gì thêm.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tap-be-an-dam-dung-cach/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé hơn 3 tháng bú ít", "question": "Chào bác sĩ, em sinh bé trai 3,2kg nay được 3 tháng 15 ngày 7,2 kg. 2 tuần nay bé đi ngoài phân xanh và sệt, bé bú sữa ngoài mỗi lần bú 90 ml, 1 ngày chỉ có 8 cử bú có khi bé bú không hết sữa. Bác sĩ cho em hỏi bé đi phân như vậy do sữa có phải không? Làm sao cho bé nhà em bú được nhiều hơn? Có cần bổ sung vitamin D3 cho bé không? Em vẫn phơi nắng cho bé. Lúc sinh sữa mẹ rất ít và bây giờ em không còn sữa nữa. bé nhà em ngủ võng hơn 1 tháng, bé ngủ giường ngủ rất ít.Em cám ơn bác sĩ", "answer": "Chào bạn,,Một số loại sữa bột làm phân em bé có màu xanh. Nếu bé không bị đau bụng quấy khóc, không nôn ói, phân không đàm máu thì không sao. Cân nặng của em bé bình thường, không cần phải tăng lượng sữa. Nên bổ sung cho bé mỗi ngày 400 UI vitamin D.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-hon-3-thang-bu-it/"}
{"title": "Hỏi đáp: Ngứa hậu môn", "question": "Kính chào bác sĩ! Con gái em năm nay được 3 tuổi, ngày hôm qua bị ngứa hậu môn, em có kiểm tra thì thấy vùng âm đạo của bé có chất nhầy, em rửa nước ấm cho con sau con hết ngứa, sáng nay dậy em có thấy ít chất nhầy nữa và vệ sinh bằng nước chè khô cho con. Em có hỏi con đi tiểu có buốt không? Con nói không. Em định cho con đi khám mà có người bảo là trẻ con vệ sinh sạch sẽ là được không nên đưa con đi khám vội. Em lo quá xin bác sĩ tư vấn giúp em ạ. Em cảm ơn bác sĩ!", "answer": "Chào chị,,Rất vui khi chị đã đặt niềm tin và gửi câu hỏi vào chuyên mục, chị nên đưa bé đi khám sớm vì sức khỏe của bé. Vì bác sĩ không thể tư vấn khi chưa thấy tình trạng  bệnh của bé.,Chúc bé mau chóng khỏe. ,KTV. Lê Đào Minh Châu\nP.Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/ngua-hau-mon/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hỏi về vắc xin synflorix", "question": "Kính chào bác sĩ. Con của em sinh ngày 19-03-2015, mới hoàn thành xong các đợt tiêm chủng mở rộng 5 in 1. Bây giờ em muốn tiêm cho con em vắc xin Synflorix để phòng viêm tai giữa. Em rất mong bác sĩ tư vấn giúp em nên tiêm vào thời gian nào, liều lượng ra sao? Em chân thành cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bé có thể bắt đầu tiêm khi được 6 tháng tuổi. Liều lượng thuốc sẽ do bác sĩ nơi tiêm chủng chỉ định.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/hoi-ve-vac-xin-synflorix/"}
{"title": "Hỏi đáp: Nấm đẹn", "question": "Bé nhà em được 3 tháng tuổi, được 6,5kg, bú hoàn toàn bằng sữa mẹ. Bé bị lên nấm trong lưỡi và môi, đi khám bác sĩ cho dùng Nesta tin 100.000 IU thì thấy bớt nhiều, em dùng gần 2 tuần, nhưng khi ngừng thuốc thì nấm mọc trở lại, em lai dùng tiếp Nesta tin loại 25,000 IU để rơ lưỡi hàng ngày nhưng vẫn không hết. Em nhờ bác sĩ từ vấn giúp em. Trân trọng cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/nam-den/"}
